如果話南宋係嗰個年代既文明最佳守護者應該無人會反對

淨係襄陽一役拖左蒙古四十幾年已經救左佢地南面好多民族

調返轉睇如果南宋一早亡左
果四十幾年時間蒙古仲係處於極高士氣既擴張階段

南面領土面積隨時伸延晒成個東南亞 問題係會唔會夠時間踩到過澳洲果邊，造成更大文明浩劫 當然果啲地方喺當時黎講談唔上有咩文化文明，但一定會大開殺戒搞到血流成河

總之南宋真係一啲都唔廢啦

越南都打贏過啦

越南會唔會太近中國
依家係想像下如果一早中門大開
成個地區實會好大件事 因為蒙古係癲架，歐洲果啲以佢地果陣水平都唔撚知邊度既地方都要去西征去殺人搶地 如果南宋早就捱唔住 你可唔可以保證蒙古唔會咬埋落宋以南大量土地

咁都唔係南宋既功勞 真係唔知讚邊個 讚阿里不哥同忽必烈內鬥？
你

國力嚟講打得贏 但統治者on9

成個官僚體制已經腐敗曬，杯水車薪

蒙古有向東南亞進軍,攻唔贏先放棄退兵

南宋仲衰撚過北宋喎
後尾蒙古一認真都守唔住

日本越南都打嬴過蒙古

越南打得贏係因為當時蒙古得好少要道可以進攻 相當係易守
但如果南宋短時間內崩潰
可以比蒙古多面發兵就唔同講法
你睇返蒙古去到完全吞併南宋既時候
其實已經走緊下坡
已經再唔可以好似西征果陣咁誇

根本冇南宋都推唔入東南亞，又熱又濕又多山，蒙古人唔適應。
蒙古人冇打印度就係因為咁。

郭伯伯

史實既郭靖係漢奸黎

史實既郭靖原型係漢奸黎

自古中原皇朝就難以征服東南亞,關咩多路進攻事,不管天時地利盲目吹噓蒙古天下無敵,當時由中國入越南就係大理(雲南)一路,關你南宋春事咩
而吞併富裕嘅南中國蒙古反而走下波依種邏輯更加係神乎其神
總之所有勝仗都關南宋事啦
super